TWICE安可現場演唱「走音又破音」！粉斥：JYP給錯歌了

南韓女團TWICE日前以新歌《I CAN'T STOP ME》獲得音樂節目《MCountdown》冠軍，在演唱安可舞台時，成員頻頻喬麥克風，接著順利演唱時又被發現唱不上去，「走音又破音」並露出十分吃力的模樣，原本應該很興奮的安可舞台，粉絲卻發覺8人特別小心翼翼，疑似因為之前被批走音而顯得放不開。

▲TWICE安可現場演唱「走音又破音」，連主唱志效與娜璉都唱得吃力。（圖／翻攝自Mnet）

TWICE以新歌《I CAN'T STOP ME》奪下第二座音樂節目冠軍，其中在《MCountdown》準備演唱安可舞台時，8人一開始先調整麥克風，因為麥克風原先收音是採節目放送，現場是聽不到演唱的聲音，眾人發出「啊」的聲音來測試有沒有現場音。

然而接著她們輪流開唱後，卻被網友發現多名成員現場聲音不穩，主唱娜璉與志效雖然中低音域穩定，但唱到高音域的副歌時，卻明顯感到吃力，出現走音與破音等情況；另外明明應該是值得歡呼的舞台，8人也只排排站，僅小小地跳了一點舞蹈作為慶祝。

▲TWICE安可現場演唱讓粉絲斥責：JYP給錯歌了。（圖／翻攝自YouTube／M2）

YouTube影片公開後，許多網民在下方留言，「我覺得他們之前被批評安可的現場實力後，似乎有點受創傷，你看她們看起來多麼不安」、「我很高興娜璉最後唱上去了」、「我覺得比起給TWICE一個超高音歌曲要她們消化，為何不給她們更安全、更能享受的歌曲呢？」、「現場唱成這樣不就是JYP給錯歌了嗎？」。

也有人為TWICE緩頰，「JYP把現場實力差的成員演唱部分縮減，給了音域低的部分就是個錯誤的想法，並不是志效、娜璉唱不好，是她們為了不要有空白期、趕快準備回歸，聲音都還沒管理好的狀態下演唱，感覺應該要好好管理之後再回歸，到時候志效、娜璉聲音出問題怎麼辦？應該要給予更適合成員的歌曲與音域讓她們練習後再回歸。」

音樂節目的安可舞台是指播放毫無人聲、只有伴奏的「bonus舞台」，原意是希望歌手獲獎後在節目最後給粉絲一點福利，過往有觀眾在台下時可以和粉絲互動，並不強制跳舞或唱歌，但無墊音的配樂，總是讓歌手歌聲更原形畢露。而TWICE在之前回歸時因被批評安可舞台時現場實力太差，引起不少討論。

▼TWICE安可舞台現場。（影片來源：YouTube M2）

▼TWICE安可舞台電視播放內容。（影片來源：YouTube 음요，如遭刪除敬請見諒。）

妖 以為召喚到你 點知係old news

根本TWICE除左我老婆子瑜之外全部都係垃圾

咩歌都給錯 下次比首生日歌算啦

衰撚過尖咀海旁班歌撚

兒歌團

呢班垃圾自動消失啦 歌都賴埋
轉做朗誦idol咪唔洗走音

日本line件衫再少布啲補數is ok

娜璉成個saw 咁 好心唔好用呢d 髮型啦

好柒呀

極大型炒車現場

係onc9ce先死護航

on9ce入嚟幫口講幾句啦

On9ce 藉口
1. JYP呢首歌唔啱佢哋音域，好心作首啱佢哋嘅歌
2.班垃圾hater攻擊搞到佢哋冇自信唱
3.啱啱表演完就要即刻攞獎唱encore梗係攰唔夠氣唱高音
4.其實他們每次都有進步少少，haters永遠唔會睇人進步
5. Encore係攞嚟同粉絲互動見面，唔係唱比haters 聽
From YouTube

駁
1.如果唔啱嘅 點解攞到歌 練習果時唔反映？jyp 咁好人會迫你？
2.個個歌手都有haters 㗎啦 但係人哋會盡力改善自己 而唔係唔開口唱囉
3.唱一兩首歌就冇氣冇力咁 開演唱會便唔使唱一首歌 休息半個鐘？
4.如果你嘅進步係人哋有目其睹嘅 又點會有咁多人都而家都話你哋冇實力 兒歌女團呢？
5.而家fans都冇入場 互乜嘢動？冇互動咪開開心心一齊唱下歌 跳下舞咪得囉 唔使人教下話

繼續推卸責任瀨人啦
嫌人哋嘅歌難唱咪試下自己作曲囉

仲有d fans會叫人fuck off
因為自己嘅idol只關自己個fandom 事
只要佢地接受到twice係咁就得

真係肉鳩酸 垃圾到不顧面對
唔計志效 其餘嗰幾件連埋班on9ce車去堆填區或者垃圾房開演唱會 近距離互動就啱哂

歌都唔識唱
把聲又唔掂
做咩idol
收檔啦

之前都仲有定仔撐下，依家